讀咗差唔多 4 年 Econ&Fin，你問我答

特別就考 dse/揀 major 嘅朋友

我下年考dse，可唔可以幫我問下年econ同bafs試卷會出咩題目thanks

我a&f嘅
啲同學好鐘意歧視e&f人

2019 ECON
留電郵以獲得全部內容

你地 account 專業人士

其實點解a&f個分會高過e&f

邊間？

HKU

有得exempt考試

六師傅都唔識？

想揾e&f男仔幫我含
可以點揾

可能 A&f/BBA 比 E&F/Econ 吸引啲，career path 明確啲。據我所知，A&f grad 可以 exempt 一啲 acct/fina 考試同埋唔洗 join conversion programme。

我唔係太熟 HKU E&F 有冇男同志

大家都知黃敏力就夠

系，敏力係我boy god

有冇take 過economic forecasting

今個 sem take 緊 economic forecasting

真？ 同班同學啵

呢班咁少local

你應該認我唔到嘅

六常仲有take咩course

你個樣全世界都知喇

今個 sem
Economic forecasting
Senior seminar in Econ&Fin
Financial engineering
Differential equations
Scientific computing

我唔知

人嘅記憶力好短暫，應該唔會手痕揾返

可唔可以carry小弟

六常有冇take過cytse既urban econ

Angel Beats

應該唔得，我水平一般般，交流下 is ok

冇，有朋友 take 過幾好 grade，A range
CY tse course 温 notes 同埋上堂聽就足夠，course content 會比較多，但係唔會出得難。我 take 過佢 intermediate macroecon。

諗緊urban定econ development of china, 你會點揀
如果take urban 可以take埋fixed income

我都想學，諗住下個月開始

想學敏力哥 cow 鬼妹?

cowed

我兩個都唔會揀，因為對 urban econ/china econ 冇乜興趣，但真係要兩個揀一個就會係 urban econ，因為 grade 有保證。Fixed income 好似仲係 Dr. Qiu 教，佢教書幾悶但幾好，枝咪太大聲唔中意。

好多保險佬

要讀幾多數

專業少少，係保險從業員/理財策劃師，都係一份專業

佢上堂係咁話自己個course 好爛, 所以有d驚

HKU 嘅 requirement 比較低: Business maths, Introductory statistics, Introductory econometrics，共三個入門嘅 course。比較中意數學嘅可以 minor maths/stat/MATH 2014，同埋考慮 mathematical economics/finance, forecasting 呢啲 course。

邊個佢? 跟甩咗

cy

其實 E&F 數學唔難，dse 拎 5 都 handle 到。冇乜 theory 只係 practice，計多幾次就 ok。

嚇下你姐

依家A&F收得高過A&F

08年BBA General grad

唔係好明你講咩

點睇數學系班人

以前HKU E&F 收得高過 A&F
我JUPAS第一choice E&F入唔到入左A&F 再轉做BBA General Major Finance Minor Marketing

冇咩特別睇法，可能有啲係 MK

E&f易唔易轉a&f ?

哦，你上面打 A&F 收得高過 A&F 好困惑

多唔多同學做到ibank FI?
曾經好後悔無入呢科

Internal transfer 相當容易，近乎冇乜限制

On9打錯自膠

以前6901都收好高

諗住第日做咩？
以前識既E&F人大部份都去晒Banking 一係就去左Audit

點睇UST年年一車車入ibank FO但FBE係一個個咁計

真? 咁我讀urban架啦...雖則冇乜興趣

有冇巴打可以講下urban讀啲乜

AF都要讀齊QP 指定subject先直入QP

依家唔知，之前睇返 document 係比較少 多數都係普通 bank

乜都做

Acc major = 讀個3個月big4 in-house/ external conversion 就得
點計都係econ抵讀D

同大陸妹近排點？

佢第一堂係話如果數底唔好可能爛姐，不過其實黎黎去去都係咁上下，斷估都唔會難得過econometrics
利申因為tutorial撞撚曬d時間上完第一堂drop咗

Economic development of China上個sem take咗，sem1係Dr.Ma係好grade嘅，不過sem2 James Kung就唔知，final exam open book

讀 econ 都有好處嘅，雖然話冇 accounting 咁專業，但係 econ sense 係重要

econometrics 都係加加減減，唔難

我比你 freeride 就真，FINA 2390 件事唔想再提了

唔係好清楚你講乜，但 EnF 大陸妹 ok 高汁

數底麻麻表示讀得好撚辛苦，好彩Ping Yu派grade算好

我都係 PingYu ，其實 Clement 教啲 course 都唔爛 grade

D人話Clement d powerpoint好難明

上堂有聽書 jot note 應該 ok，Clement 堂係要成日 jot note。Ping Yu notes 係 student-friendly 同埋好多唔考。Take 過 Clement International macroecon 驚嘅就 Ping Yu 算係有佛心嘅 lecturer

有咩好問

了解大學 econ/fin 讀乜，有咩 major/minor advice，有咩好 grade 科，圍下爐。

今個sem take緊capstone？

係

Who

常B
我擺左hku qfin+A&F打底 如果考得衰入唔到band A有機會擺上去
集氣集氣

集氣入 Qfin

科大ecof留名

覺唔覺得stat好重要

覺得 stat C calculus A+

都幾重要

Clement 既international econ如何

六常 cg 幾多

fin eng個鬼佬勁好
個course好grade到pk
鳩讀都比A你

A

真？今鋪 fat fat

冇刷過 GDP ，我每次揀都係睇 course content 啱唔啱胃口

有 Maurice 同鬼佬照住唔洗驚了

多數d同學畢業完做咩

乜都有，Bank, insurance, 政府

咪亂讀 教得快 mid-term後d野難到跟唔到 佢course exam出得勁難

屌 點算好 一邊話好grade 一邊話爛

又嚇人

你問下佢咩 grade

屌過西未

係 最後搞爛左我科acct grade

你唔識分配時間姐

第時打算做咩？

專業嘅 FP

點解你咁型仔

好多proof

順便問下識用咩software(math/stat/cs-related)
課程比較實用的話比較多project做 應該會用到？

econ course 黎講係比較多，但 proof 都集中頭3科。 Entry wise method 係比較難跟 Software econ 黎講應該 excel 就夠，因為 ug linear regression 呢啲都係 ms excel 嘅 data analysis package 有。如果要做其他 test e.g. Chow test/LM test 咁用 STATA 打兩句 command 就足夠。Finance 嘅話我建議 R + python + C++ 。

巴打完成咗requirement之外仲有無take Econ Finance courses做free electives?
Finance你都咁熟 take咗好多？

source?

唔明點解你畀人負評

有 我 finance 額外讀多兩個。R/python 係 data cleaning 好出色，又有 library 直接拎 financial data ，如果 simulation 慢可以用 rcpp/cython 做 optimization 。

Econ 反而冇咁熟

佢係咪assume你識用個software跟住逼你去自學

咁你其他free credits用黎take咩

當然如果你有啲要睇 accounting/financial statement 嘅 proj 都係用返 excel 啦

如果 course 要用嘅會教，多數 excel 搞掂。如果你話 finance 應該要識咩 software 我會推薦上面嗰啲。用好 excel 已經好叻仔嫁啦

E&F graduates 多數打咩工多？

Free elective 大部份 all in maths

take到咩程度？
real analysis, abstract algebra, topology?

呢啲都冇 我讀過嘅: numerical analysis, computation method, scientific computing, optimization

Real analysis 比 maths major 讀差唔多

樓上可能會關注學到啲 programming 嘅 course
COMP 1117 (python)
STAT 3613 (R)
FINA 4354 (R)
FINA 2390 (python)
FINA 3351 (vba)

仲有 STAT 2603 (SAS)
有時用唔用得著成問題

點解take呢d engine數
以EnF background就算take applied類
都應該搵stat黎讀

take過
bad grade

幾時同小馬bb結婚？
鐘意鏗哥d咩？

其實 finance 好常見。唔知你 finance 嘅程度，但 Implied volatility 要用 newton's method/brent-dekker method 去 solve，American option 有部分 greek 可以用 finite difference 去 approximate。SDE 要用 Monte Carlo 去 simulate。Yield curve 用 cubic spline 去 interpolate 。

冇讀過 SAS PROC 乜乜咁黑人憎

Yr 1 時同小馬結咗。我唔中意鏗哥因為 not gay

真係要自己計架？
唔係應該call個function出黎就得了咩

睇巴打讀既類型似係適合去ibank做research

連自己老婆係鏗哥都唔知

想用 excel 做 call 應該唔易，其他 software 就有。我志在 ug 讀下有興趣個方面，唔中意用唔知點解嘅 function 。

Ibank 應該 ff 下就差唔多。

有offer未 好唔好搵

如果俾你重新揀一次
你會take d咩
唔會take d咩

唔需要太具體都ok
有個大方向就夠

唔好揀 CCGL9018

Econ1280, Stat1602同Stat1603 邊個好？點排法

其實咪又係得幾個
只係本身收生少
又透過收生少整咗兩個高分的精英programme
所以先會成功率高 挫高咗個mean & median

睇返整體畢業薪酬數據FBE都係高過ust business school波
你用幾個 個體數據 去得出FBE不如 的結論
頗為不適合

唔通恆大出1個ibank
你又可以批佢整體高得過城大咩

Econ1280

既然你問得我source，咁你都畀source好喎

HKU不嬲鐘意少收人嚟推高分數，近幾年DSE啲人稍為渣啲，都即刻唔收，你話FBE唔玩精英制，鐘意有教無類？我真係不敢苟同，有冇source先

畢業薪酬（以下數字都係gross salary）嗰part，EnF: UST mean: 29,040, HKU mean: 23,976; UST median: 20,000, HKU median 18729喎

HKU AnF mean: 19,781, UST Acct mean: 18,299, median兩間都exactly係$15,708

睇median嘅話IBGM, QFin, EnF, AnF都無贏過喎

希望你唔會一時話精英制所以唔準，一時話要睇mean，不過睇mean都係得AnF贏個馬鼻

又係非黑即白 唔講程度論
香港都有人唔排隊，所以就同大陸人一樣？ 始終香港人守規矩的多，唔排隊的少

精英制而論，港大商學院點都不及 之前大類收生但突然整幾個細programme出黎吸精英的科大架啦
程度就差咗好多
具體黎講FBE E&F每年要收100個，係FBE入邊收分最低的科
但UST E&F每年就20 收分median, LQ都高過港大同科
基礎能力數據更好 所以平均出路的數據更好
有咩咁奇怪？

你睇返UST收分一般既BBA Management咪又係咁

source就JUPAS啦(分數/人數)

恆大個個例子係hypothetical counterexample黎
用黎否定你argument的validity

IBGM最近一年JUPAS收11個你知唔知？同埋齋睇JUPAS又證明到啲乜？HKU收少埋DSE生轉去收IB哩啲又點計？

再者，JUPAS收得多與少都根本得唔出是咪精英制嘅結論，IB/non ju就唔會係精英？分分鐘叻過讀DSE嗰班喎，又或者調返轉，HKU唔想收生分數跌，就算non ju班友廢啲都照收又有可能喎（醫學院院長有公開咁講過，收non ju係保收生分數嘅方法），根本JUPAS數字就無意思，但你要講嘅話，可以話你知IBGM JUPAS只收11個。

對住人啲argument就嚴，律己就寬，乜乜柒柒講完就算，問你source又無，logic又唔對路，po一堆data又唔睇就憑感覺話HKU整體人工高啲

退多一萬步，當你啲無source無根據無剩嘅論點都成立，姐係普通人就入HKU，精英都係去UST好啲

我真係懵盛盛先會諗住有論可討

由佢地啦ching 每次開親hku e&f post都預左佢地會入嚟打j

cu e&f定hku e&f好d

我讀HKU你又知唔知？

HKU而家就係咁，收埋班普通料日日講就勁，做就碌撚，然後日日打J，睇唔過眼日日沉淪先po吓隔籬U點，都係嗰句，精英去晒UST啦，重打J

見你打一大堆野 不如quit u入ust算啦ching 無謂勉強

兩件事有乜關聯性？

UST人腳勁唔代表UST個名好過HKU喎，亦都唔代表入HKU就搵唔到UST啲人腳搵緊個數，事實我都係搵UST GBus/QFin個數，由頭到尾針對嘅非HKU，只係班講就天花龍鳯，做就有心無力嘅人，如果你唔係哩類人、又有足夠理解能力，應該唔會覺得我講嘢難聽至係

我反而好奇點解成個post 都係hku 人
明明cu ust 都有開

對住人啲argument就嚴，律己就寬，乜乜柒柒講完就算，問你source又無，logic又唔對路，po一堆data又唔睇就憑感覺話HKU整體人工高啲

你係反省緊？ 真係原封不動送返畀你

1) output就用畢業生薪酬，input就用2018年IBGM 11個收生比較。你2018年的學生即刻畢業做野？係都唔該掃返上去引用2014年之前的數據啦唔該（25個），比較的基本你都要識呀嘛？ 對人地的argument就嚴，律己就寬，乜乜柒柒講完就算

2)IB收生具體成績你的source呢？無source跟住speculation就一大段 又話要求有source，對住人啲argument就嚴，律己就寬，乜乜柒柒講完就算，問你source又無

3）堆data你係咪故意忽略ust人數最多的general business？ 你要計mean計median，最有參考價值既咪就係人數最多個D。你就算gbus qfin個幾個人再高，咁又點啫？計平均無曬影啦。 佢拆開得多programmes所以佢多幾個programmes數字好過港大咁又點？ 依家講人數做平均啊，佢個d少人既programmes的 計總人數的weighting好低。唔好畀少少marketing的手段誤導咗 ogic又唔對路

4) 最後你個 精英去科大 普通人去港大的結論又係唔知點黎
根本就係睇分數，你分數高，基礎能力高，自然就業前景好，有咩難解釋啫？
呢樣野其實就係同d 中小學名校迷思一樣
女拔勁，係因為佢招到的學生勁，唔係因為學校或者老師 加成有幾大
如果真係d學校或者老師真係咁有用既，教育局可以將呢堆名校的校長老師全部轉曬去一間band 3學校搞成間新名校，跟住隔一段時間無限loop啦
但事實係呢班人作用好細，最後都係睇收生

撐邊面好，未揀定

你自己咪係有心無力個堆人

講就天花龍鳯，做就有心無力嘅人 話緊你

你都幾無賴，睇JUPAS數據係你提出，我質疑你Non Jupas可以勁啲又唔得？似乎係你最先一步講JUPAS個論點就未完善喎，個burden of proof又去咗我到？

破咗咁耐，根本你一開波精英論就未成立，你都識拎恒大嚟比，人少就精英嘅咁HSU>>>all啦

掘到石油再見

咁要下世記得入ust

變咗吹奏 ust

講錯 應該入禾恒

兩間 u 都係國內同胞入 ibank ，關 local 咩事

禾含

local入到pe都偷笑
仲mbb gs ms

勁嘅都係 nds 不用那麼興奮

溝返個nds

你要唔要

不如打和
ust 勁
hku 勁

cu 有global
ust cu 一齊收皮 打和

打和

打錯

jasmine

比你拗到 ust 勁過 hku 定係 hku 勁過 ust ，你都唔係勁個堆人，就好似鬥兩個國家嘅人J邊個長但自己係閹人咁風趣

被代表

比佢害死

由一個陽萎既人講出嚟 好有說服力

我性慾高漲硬繃繃

拉低哂average

Agree

你係唔係想講ChinU GLEF

你連我argument都follow唔到 都係讀返一兩個人文學科先啦 D logical fallacy多到
hsu 1人ibank example係用黎說明 就算 有單一個體有優勢 都不足以論證整體都有
再舉多個例：哈佛數學系有女教授，係證明唔到女人整體數學勁過男人
你所有argument最大的問題就係 over-extrapolation
唔信？再引用多段：

UST 兩三個major收生勁D，你就得出咗 UST先係更精英制 的結論

如果你想知點樣比較兩組數據 兩組distribution
可以google下咩叫 stochastic dominance

成個post都econ major

而家真係有得計？你話唔睇精英，睇GBM，你可以問吓哩到啲UST人GBM畀乜人讀，無記錯係低gpa到揀唔到major先會GBM grad? 又無記錯嘅話HKU BBA收生高過GBM，我懶得search了，如果重低過UST GBM嘅你嚟話我錯，如果高過GBM嘅話，咁用返你套諗法，GBM人工低啲又證明到啲咩？

其實你同我唔係一擔擔？講真到而家都真係唔知你哩句係點得出嚟。

睇返整體畢業薪酬數據FBE都係高過ust business school波

不如咁啦，我認我Logic Fail，你已經講到天花龍鳯了，可以落手計嚟prove吓未？

1. 係existence proof
你以QFIN GBUS為例子 吹奏到 ust bschool整體比 FBE好
我提出 there exists xxx 反駁你
而且呢批xxx 人數上佔大多數
屬於更representative的samples
更能capture到整體的characteristics

2. 普通科人數上佔大多數，既係median的代表性數據，亦喺計mean時佔極大比重

你會唔會太敏感，你#151反駁我#149話

睇返整體畢業薪酬數據FBE都係高過ust business school波

咁其實我邊有如你紅字咁吹奏到UST整體比FBE好？甚至有人話我應該quit時我都照直講人工高啲又唔代表HKU差。

其實我真係完全唔知你發作啲乜，一開始我話UST一車車入ibank（當然一車車係誇張修飾你明啦）、FBE係一個個，咁你問我擺source，既然講得ibank FO，我去引用精英program啲data都合理吓話？

一開始就係講ibank FO，你嚟覆，唔知你講講吓講咗去整體係為乜。

甚至去推算IBGM無人入ibank FO時我都戴埋頭盔話依書直說，係根據gross salary = basic salary（係FO嘅話就會有bonus, gross會高過basic），無一嚟就話IBGM無bank FO，如果咁都算踩FBE嘅話我都好無奈，亦都唔知講緊FO嚟以QFin GBus作例子有咩不當

點都好啦，你話要睇整體之後，其實我無陪你講整體咩？
睇吓我#153講乜

既然你問得我source，咁你都畀source好喎#no#HKU不嬲鐘意少收人嚟推高分數，近幾年DSE啲人稍為渣啲，都即刻唔收，你話FBE唔玩精英制，鐘意有教無類？我真係不敢苟同，有冇source先[sosad]畢業薪酬（以下數字都係gross salary）嗰part，EnF: UST mean: 29,040, HKU mean: 23,976; UST median: 20,000, HKU median 18729喎HKU AnF mean: 19,781, UST Acct mean: 18,299, median兩間都exactly係$15,708睇median嘅話IBGM, QFin, EnF, AnF都無贏過喎希望你唔會一時話精英制所以唔準，一時話要睇mean，不過睇mean都係得AnF贏個馬鼻[sosad]

已經睇晒EnF 同AnF，EnF 17年有211 graduates, AnF有281人，老老實實，齋計哩兩個program已經完全多過晒FBE其他所有programs加埋。

你不停話要睇嘅BBA有幾多人？只得68人，連AnF零頭都未夠。Econ/IS就更少人（Law應該算irrevalent？不過計埋其實都好少人）

你話普通科佔大多數，要睇median，睇埋不同program人數差距，你不停要搵嘅FBE人工median都幾難唔係由EnF/AnF主宰啩，咁其實#153咪同你睇咗囉 真係越睇返越覺得你無理取鬧。

錯就錯在我無睇HKU BBA vs UST General Business Management，因為話明General，General即普通，普通人即大多數，大多數會主宰median，所以我睇漏咗最重要嘅GBM。

上面講笑啦，我真係無UST program人數資料，有冇UST人知各program人數分佈係點？

呢到有無ching熟behavioural economics, monetary economics, public economics, 可以簡介下 同埋講下邊科多數 我數底麻麻
利申：下年final year任take

public finance?

Public多數？ 但呢科我幾有興趣 可唔可以講多d
Btw有科叫microeconomics of banking睇完outline都唔知講咩

上過一堂public finance 之後drop左 workload幾大 雖然聽講教得唔錯同幾好grade

我學校個科叫public economics outline話講public good in the market, role of government

無野了 以為你係hku e&f exchange讀過money and banking

點睇hku QF FG salary median 少UST 20k

廢鳩

其實個數水份好高
我讀緊
根本係nonlocal先會有35k+
Local比盡30k

入大行都一樣係nds屈
唔知hku點

又係你用埋啲加加減減嘅迷幻算式計出黎嘅 GPA

比較偏 finance 我會推薦 forecasting/Econometrics 或者 international macro 考慮埋 monetary econ

3 個都冇讀

如果淨係計神科應該係 你可以對比下ibgm同gbus既employment statistics，印象中gbus個employer list有差唔多有晒所有bb但ibgm得幾間

唔住hall覺唔覺呢4年白過？
港大走讀都好頹
眼見身邊d人上完堂就走

不如用返 cgpa 啦

我 3.35 係計埋 econ + finance + free elective ，你 3.77 係計 cs only

迷幻 ching 又妖言惑眾

我諗上面位ching既意思應該係ust econf因為收既人少，所以定位上可能比較精英，而hku enf定位係fbe入面算係平民科，jupas低分d而且收好多人，所以佢先指出要用sbm呢科係比較平民既科同enf比先叫公平。簡單講如果純粹將2個一樣名既科直接比較，而唔睇細節既話得出既結論都冇咩意義。

Anyway，fbe廢過其餘2大既business應該都係不爭既事實黎，同意你所講要打少d J

honour classification 其實係睇major GPA定係 整體CGPA?

?

所有你讀過既courses

我極同意

冇住 hall 都可以好 meaningful 嘅，上完堂可以去做下 gym 都唔算白過

gchi

想當年網上冇乜人講 Enf ，依家 dse 雞都有得追 po 了解下

變左罵戰 不了

可以按 追故模式，睇返張六常高汁回應

d汁有幾高?

好似你 bmi 咁高

有咩fina course 推薦

insurance + real estate

進階推薦 risk management ，內容比較淺，各方面都教少少， 兩個 project 實用同夠 practical 。Prof 講書清晰，exam 都唔會太深。但係 course content 係基於 derivative 同 portfolio analysis 嘅認識 會接觸 insurance 嘅 principle, 點用 equity/futures/bonds/option 做 R. M., VaR 同埋 credit rating 。

Introductory level 嘅話 financial institutions 會幾好，對 financial sector 同啲 term 有一個 overview 嘅認識，背書同計下加減數。

兩個都係 advanced 同比較專嘅 topic

兩個都係搵得多錢

認真，好奇想知樓上幾位enf 搵到咩grad job

Wealth management 理財策劃師

咪扮

你就係 "讀經濟等於乞食"

ECON1210 B-係咪好廢
final好撚難

我 year 1 時呢科都 B- 走曬堂走 tutorial

有冇讀Econ2285? 咩grade

year 1 爛日後勤力返都會追到

final好撚多條 根本做唔晒

冇讀因為撞咗 math course 時間

Intro macro 加油

30條mc
9條long Q
每條long Q仲分a b c d e
唔知係咪我廢 唔夠時間做晒

六常有冇上莊
利申 year 1

冇，浪費時間。如果 Yr 1 想讀 math econ 建議你讀埋 math 1013, math 2014 先

最後一行

1220 reg左CW yuen
有咩要注意

祝你好運

你哋有冇人知點報fbe exchange

冇你咁大膽

回係爛grade 咩
利申 HH Kwok

佢嚇你 我都比yuen chi wah教過

有咩評價

唔

你知唔知佢係邊個

戴眼鏡 男 教授

想學野就揀佢 google下佢你就知咩事

00後原來唔知yuen chi wah係邊個

你讀完大約搵到幾錢 ？

天才兄都唔識

未讀完，唔知

依句真 無讀過阮志華既course唔好話自己hku e&f

我又推薦咗咩伏 course

咪玩，唔想出事

大力推薦

想問Cw yuen ECON1220 係咪會爛grade
1210都B- 驚出事

拎A- 不過唔係1220

有冇玩case comp

依位ching識野

Take 一個 course 姐，又唔係揾老細

就係你依d乜都求求其其既人搞到我地人工輸比ust

要學野，想Intermediate 輕鬆，無咁辛苦就上YCW .

D人係咪多數好aggressive 讀呢科

所以未話讀完佢上intermedia 好輕鬆，但Tutorial 就無教到咁深入，要lecture 上

YCW 打手全面進場

大家爛 grade 記得冤有頭債有主

跟過WKF 同YCW , 正，真正知咩叫學習，no pain no gain